非建制保護被趕離場許智峯 梁君彥宣布休會 一地兩檢議案未能表決

立法會下午繼續討論政府提出的高鐵「一地兩檢」無約束力議案期間，議員朱凱廸引用議事規則88(1)條，動議新聞界及公眾人士離場，立法會隨後開始就動議辯論。立法會主席梁君彥宣布，為辯論設定時限，限在30分鐘內付諸表決朱凱廸的相關動議。

非建制派議員先後抗議，斥梁君彥濫用權力。當中民主黨議員許智峯質疑梁君彥的決定，指遭剝奪議員的辯論及時間，遭梁君彥多次警告後下令驅逐離場。非建制眾議員隨即圍起人牆保護許智峯（圖）。梁君彥宣布暫停會議。
然而復會後，非建制議員仍圍繞着許智峯四周，並大叫「梁君彥濫權可恥」，梁君彥警告：「請大家返回座位，否則會議不能繼續。」不獲理會後最終宣布今日休會，未就朱凱廸議案裁決，亦未能完成表決「一地兩檢」無約束力議案。